## Вопросы к заказчику

Вопросов к заказчику значительно меньше, но они не менее важны, чем вопросы для кандидатов. Предполагается, что заказчик нам уже дал какую-то информацию, на словах или описание позиции. В любом случае есть пробелы в информации, которые будут тормозить поиск кандидатов, а в будущем и собеседования будут не качественными. Вопросы носят общий характер, без учёта специфики конкретного проекта, поэтому данные вопросы следует рассматривать исключительно в качестве примеров.

**Про собеседования**

1. Я могу публично размещать вакансию?
2. Я могу публично озвучивать зарплату?
3. На собеседовании могу называть название компании?
4. Где и в какой форме будут проходить собеседования?
5. Кто проводит собеседование?
6. Сколько этапов собеседований?
7. Есть тестовое задание?
8. Если есть в какой форме?
9. С кем я буду общаться? Кому отправлять резюме?
10. Для меня важно понять ваши ожидания от моей работы, не формально напишите каким видится для вас лучший кандидат.
11. Как давно открыта вакансия?
12. В связи с чем открыта вакансия?
13. Какого "уровня" требуются программисты: junior, middle, senior?
14. Есть проверка СБ?

**Про проект**

1. Опишите проект. Какие задачи он решает?
2. На какой стадии проект? (только стартовал, в процессе, продуктом пользуются)
3. Какая методология на проекте используется?
4. Какие версии продукта существуют? (десктоп, мобайл, веб)

**Про команду**

1. Опишите в общих чертах структуру отдела разработки.
2. Сколько людей в команде?
3. Средний возраст команды?
4. Кому будут подчиняться новые разработчики?
5. Вся команда в офисе или есть удалённые сотрудники?
6. Какие специалисты работают в команде?

**Про технологии**

1. Какой стек технологий используется в проекте? (backend, frontend)
2. Решения коробочные или каждый раз под заказ клиента?
3. Как правило над разработкой каких решений придётся работать?
4. Какие задачи придётся выполнять новому сотруднику?
5. Какой парадигмы программирования придерживается команда?
6. Как организован процесс документирования?

**Про условия**

1. Какой уровень зарплаты?
2. Зарплата белая или серая?
3. Если серая, то в какой степени?
4. Оформление по ТК РФ с первого дня?
5. Соц. пакет есть? Что в него входит?
6. Дополнительные опции есть? Что конкретно?
7. Рабочий день строго в офисе с 9:30 до 18:30, есть возможность работать дома?
8. Есть ли обучение или участие в конференциях?

Вопросы учитываем исходя из уже полученной информации!